有去冇去今次遊行嘅都入一入嚟

今日上連登有好唔同嘅感受，唔明點解大家對呢次遊行變得咁負面，亦都想對呢次遊行講幾句。
我平時只喺做cd-rom，但今次真喺有感而發。

遊行，有一班人會覺得冇用，因為遊行唔夠激進，做唔到d咩威脅。其實遊行對成年事本質未必真喺有好大作用，香港遊行一向都喺以一個和平嘅方式去將我地嘅聲音發出。今次有一百萬人上街，世界各地喺會睇到。

我唔明白，點解有人會覺得遊行完，件事就可以解決。你同我企出嚟喺因為呢個政府腐敗，如果所有事，遊個行就可以解決，咁呢個世界唔會有腐敗嘅政府。

遊行從來都喺聚集聲音、力量。俾政府知市民嘅聲音，從來都冇講到遊行=推翻。所以你覺得遊行冇用而冇出嚟嘅，我地今次就少咗你嘅聲音、力量，好希望下一次會見到你。

另外，見到好多人留言都話最後唔衝嘅人點點點。今次大會話遊行10結束，衝嘅人喺完全冇計劃、冇準備。你叫其他人點樣同你一齊衝，再者，嗰一刻衝咗唔會做到d咩。

話冇衝喺垃圾嘅巴打，你都要體諒下當日遊行人士嘅感受，好多人2點行到11點，筋疲力盡，有心冇力啦。仲要冇人LEAD，你點expect所有人同你一齊衝呀。一句話遊行人士冇衝就喺垃圾嘅，埋沒咗佢地流出嚟嘅汗水、努力、堅持。

一個咁多人嘅群體入面，一定有唔同嘅意見。有人會覺得要勇武一d，要俾政府知佢唔喺惡晒；有人會覺得要和平理性去發聲，唔好俾人捉到痛腳。但我地目的只有一個，就喺反送中!

唔同意見嘅人，可唔可以俾多少少包容、體諒。唔好將自己嗰套，套入人地嘅身上。大家都有自己發聲嘅方法，強加自己嗰套落人地身上，人地做唔到就話人垃圾，呢d說話又有d咩意思呢。唔該大家理性少少去睇成件事，唔好將一兩個人講嘅說話就當成代表大部分人。

我覺得今次遊行聚集咗好多人嘅力量，好多平時唔上街嘅，今次都有出嚟。所以喺呢方面，算喺成功，亦都俾好多外媒了解香港發生咩事。但今次林鄭無視人民意見，喺整個行動上，算喺未成功。但正如我所講遊行≠推翻，所以我地先要再企出嚟。

今次遊行算冇咩衝突，但講真中段太多自發人士去落指令，後段有人叫市民坐低，以示警方開路，但其實人龍不斷行緊，好難叫人去跟。而且龍頭唔停，你中段停只會塞住後面嘅人。唔喺唔想向警方示意，但當時情況唔可以強求大家做到你想要做嘅野。

但今次遊行真喺太多冇公德心嘅人，見到垃圾桶爆晒都照扔垃圾。有冇諗過負責清潔嘅有幾辛苦呀。自己垃圾自己帶返走好難咩?仲有好多反送中Banner一地都喺，帶埋走真喺咁難咩?唔該俾多少少公德心啦。

鬧人垃圾嘅、周地扔垃圾嘅，唔該代入人地嘅感受諗多少少啦!